\chapter{Introduzione}

Lo scopo del presente documento è la progettazione e la realizzazione dei casi di test del sistema software sviluppato chiamato \textit{OCA} (Osservazione del Comportamento degli Automobilisti). Questo sistema ha come obiettivo quello di consentire ad una compagnia di assicurazione di monitorare il comportamento degli automobilisti assicurati. 

Più dettagliatamente, il sistema OCA deve essere in grado di:
\begin{enumerate}
	\item supportare l'assistenza immediata in caso di sinistri, riconoscendo un eventuale incidente, notificando all'operatore competente le informazioni necessarie per organizzare l'assistenza ed attivando una connessione telefonica tra l'operatore e l'assicurato coinvolto nell'incidente;
	\item determinare per ciascuna polizza il chilometraggio totale \textit{K}, le velocità medie \textit{V1}, \textit{V2} e \textit{V3}, rispettivamente per la tipologia di tronco urbano, extraurbano e autostradale, ed il livello di prudenza P (definito come la percentuale di chilometri percorsi rispettando i limiti di velocità);
	\item calcolare il livello di rischio associato ad un assicurato tramite un algoritmo che riceve in input:
	\begin{itemize}
		\item \textit{K}, \textit{P}, \textit{V1}, \textit{V2}, \textit{V3} cumulate per ogni polizza associata all'assicurato;
		\item il comune di residenza \textit{C} dell'assicurato;
		\item il numero di denunce di sinistro \textit{D} in cui l'assicurato risulti colpevole (parzialmente o totalmente);
		\item l'età E dell'assicurato;
	\end{itemize} 
	e restituisce in output il valore del livello di rischio \textit{R} dell'assicurato (numero intero nell'intervallo [1, 10]).
\item consentire all'operatore competente di visualizzare, per ciascun assicurato e per ciascuna polizza, le attuali condizioni di polizza, il livello di rischio dell'assicurato e le informazioni dell'assicurato situate nella base dati preesistente degli attestati di rischio BDA.
\end{enumerate}

Questo documento è organizzato in due sezioni, ognuna delle quali specifica un diverso aspetto della fase di progettazione ed implementazione dei casi di test del sistema. Nell'ordine verranno presentate:
\begin{enumerate}
	\item \textit{Progettazione dei Test}, in cui si descrive la metodologia di validazione con cui sono stati progettati i test per verificare la correttezza del software sviluppato;
	\item \textit{Implementazione dei Test}, in cui si illustrano gli strumenti utilizzati per sviluppare i casi di test e delle tabelle che permettono di definire le varie categoria identificate ed i relativi valori per ognuna delle componenti di interesse per la fase di testing del sistema.
\end{enumerate}